[sheshe] [校園] [驚嚇/奇情] 《被女神溝到手之後，我先發現自己瀨咗野》

各位巴絲大家好，新仔第一次上連登講故，希望大家鍾意，亦希望大家多多比意見，等小弟可以進步
暫定每日更2-3章，每10正皮加一更啊
紙言同步：
——————————

故事的開始，是一個血腥而無奈的終結。

沙沙沙沙沙沙沙沙──

晚上九時，浴室傳來的水聲響徹小小的套房。窗外紙醉金迷的霓虹燈五光十色，反令房間顯得宛如黑洞般漆黑。

窗邊，鍾旋凝重的臉沐浴在火紅的霓虹燈中。她光着身子，躺在床上，靜靜看着浴室中那個妖嬈的人影，目光有點失焦。

幽幽的白光從浴室的磨砂門透出來，那熟悉的黑影在門後，一時像在撫弄着長髮，一時雙手像在全身上下遊走。愛人活脫脫是一隻扭動着的黑精靈，把自己重重困在欲望之中，就像初相識的時候。

想不到，終於也來到終結一切的最後一夜。鍾旋心中的不安未免升溫。

水聲依舊連綿不斷，鍾旋環顧着陰暗的房間，那在地上燃燒過後除不去的蠟，昏暗中看似一潭啞紅色的血。頓時，那熊熊烈火、她的哭聲、她手臂上那截燒得彷似灰燼的傷痕，統統湧上了鍾旋的心頭。

對不起，是我害了你……但我答應你，今天之後，便再無痛苦。

浴室的水聲嘎然而止。鍾旋深深呼了一口氣，準備好迎接自己的命運。

浴室的門打開，那雙赤裸的腳被一串串水珠點綴着，朝鍾旋走過來。雙腿間的縫隙、纖細的腰肢、若隱若現的銷骨……淡淡的粉紅籠罩着在水氣濕潤下嬌嫰欲滴的侗體，只有她手臂上那道粉紅色的燒傷痕跡，勾起了鍾旋無盡的愧疚。

鍾旋伸出手環抱她幼滑的腰間，手順着脊骨向上掃，輕柔地把莫若芊完完全全摟入懷。但莫若芊卻用力地抓着鍾旋的長髮，那雙眼睛瞪大着、瞪大着，反射的光芒似要把鍾旋吞噬掉。不消一刻，莫若芊已吐出舌頭，在飢不及待地吮食鍾旋的唇。鍾旋閉上了眼睛，享受最後一次的溫柔。

猛地，一股突如其來的猛力把鍾旋狠狠摔在床上，莫若芊瘦小的手臂竟然把鍾旋釘在床上。鍾旋來不及懼怕。兩隻粗暴的手爬過她的頸項、雙乳、小腹，使她的軀體不由自主在顫動着；鍾旋聽見，莫若芊喉嚨裏嘶嘶啞啞的怪聲，越來越響，就像一條蛇，在最後一次愛撫着自己瀕死的獵物……

嘶、嘶、嘶嘶嘶嘶啞啞啞啞啞啞啞啞啞

莫若芊彷如着魔了一樣，突然十指用力緊捏，指甲尖插進了鍾旋的皮膚，使她痛得麻痺；再不徐不疾地把舌頭自鍾旋的嘴裏退出來，喘着氣時，突然十指齊向下抓，迸發出一陣撕裂聲！

哈、哈、哈哈哈哈哈哈哈哈、哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！！哈！哈！哈！

劇痛使鍾旋睜大眼睛，映入眼簾的，只有莫若芊那雙紅筋暴現、竭斯底里的眼睛裏，那寶石般的紅痣預示了血腥；她的抽搐聲漸漸變成索命的怪笑，令一陣冰涼，從鍾旋背上十道血縫漸漸滲開……

這就是死亡的感覺嗎。

突然，莫若芊鬆開手，半死的鍾旋被扔落床上，一道銀白色的鋒芒自莫若芊的雙手落下，直插鍾旋的腹腔！

刀鋒的冰冷還來不及沉澱，竟被莫若芊一手拔起，再搗落腸臟！

「鍾旋，你永永遠遠都係我嘅人，永遠……永遠……」

鍾旋來不及反應，已經因為劇痛而撐不開眼皮。在無盡的黑暗之中，她再一次看見莫若芊由衷的笑容，想到悲劇將由自己作結，滲血的嘴角在一刀又一刀的狠刺中滿足地笑了。

第二章

九月一日早上八時許，學校。

上課鐘聲早已響過，領袖生在校門口替遲到學生擇名。一個飛快的身影完全無視領袖生，直接閃過人群跑入學校。領袖生掉轉頭一望，悻悻然只當無事發生。

「嗰個一定就係好出名嘅鍾旋學姐啦。算啦，做細嘅唔好惹高form。」領袖生暗道。

另一邊廂，鍾旋正以九秒九的速度直奔上五樓的課室，始終開學第一天就遲到，實在太瘀。

她跑到5B課室門口，才真正明白到：上學真的會職業性失聰。

只見全班在老師失蹤的情況下，完美地把鳩叫和高八度笑聲融冶為高分貝噪音。

太不尋常了，不可能第一天便high成這樣子。鍾旋滿心疑惑地走到課室後方坐下。她還未丟下書包，就被人猛力拍着手臂叫喚。

鍾旋回頭一望，不禁直呼：「原來你就喺度！」

一個無比熟悉的微笑浮現在前方可愛的臉蛋上，教鍾旋心頭一陣溫暖：「馮懿欣！！！」

「鍾旋！！！頂你呀咁遲，仲以為你開學都唔返！！！」

「我呢啲模範學生嚟嘅，點會啫。」鍾旋用手指在桌上打圈：「而且，都唔捨得唔返嚟見你啦。」

「屌，講呢啲。」馮懿欣語氣聽似毫不上心，但她卻立即把通紅的面孔別過去，不讓鍾旋看見。

鍾旋笑笑，心想大概只有對着這種老友，才可以如此開玩笑吧。

胡鬧過後開始上堂，鍾旋亦順理成章地開始補眠；但一到小息，全班竟然又一次失控，勁嘈。

鍾旋眼看全班吵成一團，忍不住大吼：「好啦喎，嘈嘈嘈又唔話比人知咩事，想點先？」她這個出了名的運動健將是個萬人迷，不過遲了幾分鐘回校已經和其他人出現代溝，對她而言不免太差。

「嗱，旋爺今次呢，就走寶啦。」全班公認最識食的咸濕仔露出淫邪的笑容，鍾旋不禁莫名其妙地抓抓頭，心中盡是黑人問號。

「佢想講我地班有插班生。」鍾旋的兄弟費道弘開口，用他一貫的零起伏聲線說。

「咦，睇嚟今鋪真係柒咗，咁都睇唔到。喂不過呢，個女仔係咪真係正先？？」

「質素唔差。」

如果，鍾旋能夠看得出費道弘表情那個極微妙的變化，故事的結局可能就截然不同了。

第三章

「頂，又hea我。睇死你條毒撚靜雞雞喺度J人。」

「旋啊，你成日話我毒，咁你呢？明明大把女約食lunch都唔去，我叫你溝返條女就差唔多！」費道弘唔聲唔聲，實則着緊鍾旋極了。那種老豆feel老實說還是挺窩心的。

「咁……咁我未睇啱點去馬啫！到時我出咗pool我等睇你一個人lunch毒摺！」

事實上，鍾旋有幸生在百合大法盛行的現在，追求者不少；但她上次心動的時刻，早已久遠得無法記起。

因為，「幸福」對鍾旋而言始終是一個充滿糾結羈拌的一團死結。她要不狠下心腸一刀兩斷，終身絕情；否則就只能像現在一樣，作繭自縛。

「喂，唔係想睇野咩，啱啱入咗課室啦。」費道弘其實挺知道鍾旋的心思。

鍾旋假裝不經意地別過頭去，一望──

真正的吸引，第一眼其實真的不是看身材那麼膚淺。

那是個媲美陽光的笑容，嬌嫰欲滴的紅唇薄薄的，笑起來飽滿的雙顴反襯出尖削的下巴，鼻子小小直直的，五官如此精緻又如此合襯，只能是魔鬼的傑作。掃下去看，胸前微微隆起、拉出了一道弧線，在瘦長的四肢和蘿莉的身高配合下，十分出眾。

然而，那雙眼睛，才是真正銷魂之處。

那雙眸子有着一種閃亮的特質，使她目光游離之際，總流露着一種含着淚珠似的温婉，楚楚動人；那看似黑色的虹膜，細看下竟是棕色，似透非透，教人被攝進她目光的深處。而最妖異的，是她左眼角那顆血紅的痣。

她斜對着鍾旋，那一點殷紅，就像一隻血眼，凝視鍾旋。但鍾旋並不悚然，她只覺得鮮紅裏混和摻拌着很多很多。是妖媚？是創傷？一時間也說不清。

美人眼球一轉。

鍾旋咬了咬唇。

鍾旋微微一顫，感到整個人都處於冷眼的審視中。那豔美的容貌依舊攝人心緒，然而在雙目交投的電光火石間，鍾旋感到的竟然是，敵意。

那種動物瞄準獵物的狠勁。

萬般渴望擁有，更是萬般渴望親手摧毀。

鍾旋從來未試過在一個女生面前如此懼怕，然而課室的熙攘令她快速回過神來。「自己食錯藥姐，人地話唔定都唔係望你，淆咩底。」她暗忖。

第四章

下課鈴聲一響，鍾旋就第一個衝出課室，去小食部買飲料，順便和各年級的校隊同學social。她和大伙兒閒談了一會，便離校往街場去了。

她走在通往街場的小徑上，沿路種滿了大樹，偶爾一縷陽光穿過樹蔭照落紅磚地，在人煙稀少的下午，十分安靜怡人。

離遠，她好像看見了一些紅色的東西。

自從看見美人眼裏的血痣後，鍾旋恐怕是對紅色神經過度。定睛一看，那只是一個同校學生校裙上鮮紅色的腰帶。不過，甚麼有人無緣無故會在路中心站着？

她帶着疑惑繼續走。越走越近的同時，該位女學生紋風不動、木然佇立樹下那種異感也越來越強烈，在四下無人的寧靜小路，女學生的面容也越來越清晰……

「啊！」鍾旋嚇得低哮了出來。

午後的陽光下，眼裏的血痣閃閃發光。

血痣的主人，用高跟皮鞋敲響她的步伐，一步一步走近在不停退後的鍾旋。

她沒有拿着刀，沒有發狂，更加沒有變成怪獸。但鍾旋只需要一個原因去感到害怕。

一張絕美的臉，一對陰詭的眼睛，一個曖昧的微笑。眼前的美人，散發着的是刺骨的恐怖。

鍾旋後跟踢到牆。糟糕，自己已被迫在死角。她長這麼大，還是頭一遭心寒得閉上眼，懼怕對上那雙無血性的瞳孔。

「噗哧。」突然，鍾旋耳邊傳來一下偷笑。不知從何而來的鄰家女孩笑聲，令她驚上加惑。

「你係鍾旋啊嘛，我聽過人講起你架啦。我係啱啱轉校過黎嘅莫若芊……咦，乜你好似咁驚咁嘅，無野啊嘛？」

一把甜美的嗓音使得鍾旋渾身酥麻、想入非非；但面對上一刻還千真萬確的驚嚇，沖昏了的頭腦還是頓時清醒過來。她睜開雙眼，警覺地觀察莫若芊的眉目，只見她宛如天真嬌一樣，擺出一副關切又焦急的模樣，跟上一秒判若兩人。

莫若芊的突然友善雖然令鍾旋稍稍定驚，但卻更突顯出這個人的極度不妥。

「呃……我冇野，我冇野……」鍾旋慢慢扶着牆站穩住腳，實則個心都離一離。

「頭先發生咩事啊？你好似好驚咁……」莫若芊尷尬一笑，把手擱在鍾旋的手肘上，來回輕輕掃着。

手指的觸感在鍾旋的肌膚上蔓延開來，搭上莫若芊那殺手般的靦覥笑容，鍾旋一望向她，暗呼：「死，真係有反應。」

她歇力按捺着自己，回神細想：與其說莫若芊態度一百八十度轉變，不如說她變了另一個人。「無，無野啊。係呢，你咩事企係度嘅？」還是先搞清楚情況要緊。

「我路痴嚟架，」莫若芊忍不住害羞地笑：「大頭蝦到唔係好認得條路返火車站，想等個識嘅人陪自己行，冇咁驚啊嘛。」

「咁跟住我啦，同路。」

四下無人，老實說，鍾旋是不得不和莫若芊同行。一路上二人陷入沉默，莫若芊的高跟鞋聲敲着、敲着，令鍾旋越看着她眼角裏紅寶石般純美的血痣，反而越是想起幾分鐘前，她踩着高跟鞋向自己步步進迫，血眼中深深的妖氣，襯托着那充滿恨惡的面容……

「我到啦，聽日見！」

鍾旋馬上回過神來，只見莫若芊朝着自己揮手、慢慢走遠，方如夢初醒，呆呆的揮手和她告別。

血痣、樹下異感、恐怖目光、一百八十度轉變……鍾旋獨自自走在前往街場的路上，暗暗一陣冷風吹來，恐懼在漸冷的空氣中凝聚。

第五章

陽光灑落學校圍牆外的小徑，兩個影子在地上一閃而過。那是青春在光影中的快樂遊戲。

室內划艇隊本年度第一次體能訓練，馮懿欣和鍾旋一起圍着學校跑圈。中途要一起閃過哪個坑渠蓋、哪棵樹突出地上的根，兩人心裏都一清二楚。

「點解跑咗五年仲係咁難頂架？！」鍾旋明知長跑時開聲說話有如自殺，卻偏要逞強撩馮懿欣說話。

「咁你依家係咪唔跑先！？」馮懿欣一早就跑到滿到大汗，頭髮全貼在額頭，是勉強扯開嗓子回答鍾旋的。

「跑！咪！跑！」鍾旋突然去馬加速，把馮懿欣丟在後頭，還轉過頭去看她不服輸、硬要追上來的樣子。

就在學校門口，一隻幼長的胳膊繞住了鍾旋的頸，是追上來的馮懿欣。這種暖暖的柔軟質感，是鍾旋所熟悉的。

她心想，若果世上真的有純友誼，那一定就是自己和馮懿欣。

「旋，你唔怕教練鬧咩？」兩人回到校園內的小食部，馮懿欣坐在長桌上，看着鍾旋古銅色的背影，明知故問。

「超，我地早咗成十分鐘跑完，教練唔會理嘅。」鍾旋把一包檸檬荼抛給馮懿欣，一躍坐到她身旁。其實在馮懿欣的眼中，鍾旋從來無所畏懼；她之所以要問，是因為她喜歡看鍾旋得意洋洋的樣子。

她靜靜的，看着鍾旋的側臉淺笑。

「係呢，咪新嚟咗個女仔叫莫若芊嘅，你覺得佢點呀？」鍾旋裝作漫不經心地問，但馮懿欣知道，當鍾旋說話不看着自己時，一定是有些甚麼。

「幾好啊，佢人又靚，又nice……」說着說着，馮懿欣漸漸已經把自己比了下去。

無才無貌、只有一片痴心的自己，留得住鍾旋嗎？

「你地……唔覺得佢有啲唔妥咩？」鍾旋突然試探着問。

馮懿欣感到奇怪了。「無喎，佢咁外向，已經開始識到一班人一齊玩啦，不過……」

「不過啲咩？」鍾旋突然轉過頭來直望馮懿欣，眼神裏那種焦躁，前所未見。

「有次條友問佢屋企喺邊，話想得閒去玩，點知佢唔小心自爆咗自己一個人住喎。大家覺得唔對路，就轉咗話題啦。」

「一個人住？」

馮懿欣雙眼對上鍾旋眼裏的萬分着緊，再也沒有說話。她竭力地告訴自己別亂想，以前自己也不知亂想過多少次……但印象中的鍾旋，還不曾對身邊其他女子如此好奇呢。

「做咩咁頹啊，係咪廢攝嗰度有麻煩？」馮懿欣縱然難掩錯愕，卻無論如何也願與鍾旋分憂。

「冇野啊。唔使擔心。」鍾旋自中一起，便膽粗粗去廢墟攝影，還以IG上followers過萬的高凱賢為目標，立志要闖出名堂。但為免太張揚會引來不必要的麻煩，這事只有馮懿欣和費道弘知道。

但此刻的馮懿欣，又怎會知道鍾旋正竭力解開自己的心結。

鍾旋心想，令自己念念不忘的，到底是莫若芊的妖異，還是妖媚？小食部外金黃暮色漸濃，她回想起莫若芊那令人傾倒的美貌，但湧上心頭的，卻是當日在樹下、她陰詭一笑所帶來的絲絲寒意。但她卻無法抽身不去想。

「今年，一齊贏屬於我地嘅第三個學界接力，好唔好？」突然，鍾旋的手臂被馮懿欣緊緊抱住，肩膀上是她倚着自己的重量。

「咁梗係啦，傻嘅。」鍾旋把手疊在馮懿欣手背上，心不在焉地笑着。

其他隊友返到學校的腳步聲漸漸近了。馮懿欣裝作聽不見，還伏在鍾旋的肩上看夕陽。鍾旋不知道，這個緊抱是馮懿欣想要留住鍾旋，唯一能做的事。馮懿欣深知，鍾旋就有如眼前的夕陽，再也追不回來了。

第六章

翌日清晨，鍾旋如常很早回到學校。

在尚未變得人聲鼎沸的走廊上，她邊走邊眺望籃球場。零星的落葉為無人的籃球場灑上點點金黃，是校園難得的片刻靜謐。

她從容地甩開課室關着的門，走進空蕩蕩的課室──

不，有人。

鍾旋本能地後退了半步。只見莫若芊獨自坐在課室的正中央，雙目空洞地直視前方。

「早晨，鍾旋。」她冰冷地吐出一字一句，才緩慢地扭過頭來，向鍾旋展露一個精心計算好的笑容，甜美而扭曲。

弔詭過睇慢鏡重播。

「咁……咁早啊……？」突兀感令鍾旋皮下一陣異樣的悸動。

「等咗你好耐，送份禮物比你吖。」

莫若芊慢動作走近鍾旋，一個小小的東西被她藏在手心裏。

不安感持續懸浮着，鍾旋深知伏味濃。

不過，她竟然沒有逃避的意欲。甚至，她開始細細意味着莫若芊的微笑，一點點在享受她的神祕感；或許吸引鍾旋的，其實是莫若芊的危險本質？正如令玫瑰可望而不可即的，正正是那些使蜂蝶粉身碎骨的尖刺啊……

莫若芊捉起鍾旋的手，把一枚USB放到她手心裏。莫若芊手心那細滑溫暖，不經意地掃過鍾旋的手心，卻刻意叫她捉不住。就在這時，鍾旋第一次隱約嚐到了莫若芊存心挑逗的滋味。

「返去，慢慢睇。」莫若芊的眼裏閃爍着不一樣的自傲，看得鍾旋心裏有些撲朔迷離。她呆望莫若芊從容地從自己身邊走過，仍在怔怔看着手中那隻來歷不明的USB，回味着剛才匆匆一下、觸碰到她的感覺。

「你地咁遲架，等我第時約埋你地一齊返黎吖！」鍾旋聽見她用如此活潑開朗的聲線和同學混熟，回想前一秒她的冰冷如霜，那……真的是莫若芊嗎。

只見兩個女同學熱情地挽着莫若芊雙臂，興高采烈地去小食部買早餐。看着那彷如變了面的莫若芊向自己投來勝利的笑容……鍾旋心頭上不再是寒意，而是極強烈的好奇慾。

越詭異、越神袐、越耐人尋味，鍾旋就越想一探究竟。

更重要的是，從莫若芊模棱兩可的眼神、妖嬈的步姿、那些欲言又止的說話、那電光火石間的觸碰……鍾旋拿不準莫若芊的心思，更加拿不準自己的心思。

或許，這隻USB會令真相大白。

留名先

多謝支持, 啱啱諗緊放唔放棄好, 都係唔放棄住

有興趣追

第七章

「嗡嗡──」千年老爺機開動的聲音，伴隨着一張張正以龜速load出來的thumbnail，攪動着鍾旋焦急如焚的心緒。她回家後第一樁事，就是跑進房間看USB。

鍾旋眼前閃過莫若芊微微翹起的嘴角。回想起她神袐兮兮、趁無人把USB送到自己的手裏的刻意，令鍾旋渴望知道她平日在掩飾甚麼。她故作天真，不費吹灰之力就成為人見人愛的女神，短短幾日已經成功埋堆……

何以偏偏，選擇向我，揭露自己不為人知的一面？

鍾旋無法否認此刻的沾沾自喜。她握起拳頭，回味着彼此手心觸碰的溫度……那依稀朧朦的觸感，幻化成鍾旋和莫若芊之間獨享的私密，只供鍾旋偷偷回味。

莫若芊就像一朵玫瑰，嬌紅的花瓣教人趨之若鶩。為了接近，她甘願被鋒利的尖刺劃出頌讚的鮮血。

相片終於load完，鍾旋迫不及待把其中一張按出來──

那是一部鋼琴。

一部殘缺不堪、琴鍵零落、刮痕處處的木琴。畫面對焦在攀附着琴面上的一個蜘蛛網。

鍾旋一眼就認得，這就是自己也曾經前去朝聖、在廢墟攝影界名聲極噪的廢校古琴。

難道，莫若芊也廢攝嗎？！？！

鍾旋心頭一顫。原來，一個極微妙的共通點，在不知不覺間已悄悄撥動了莫若芊和自己間的弦線。

自鍾旋立志成為專業的廢墟攝影人以來，她一直體會着追夢路上的孤單。尤其當她的目標是IG followers過萬的高凱賢時，更是少一分意志也不容許……人海茫茫，莫若芊和她竟都是廢墟攝影者，這種惺惺相識的機緣，讓鍾旋相信這是命運的美妙安排。

「難道，這就是我倆緣份的關鍵？」暗爽中的鍾旋，完全忽視了背後的謎團。

莫若芊到底從何得知鍾旋如此一個守口如瓶的秘密，還特意和她「相認」？

鍾旋點擊着一張又一張的照片：廢校、牌坊、防空洞……似乎莫若芊到過的地方，鍾旋也曾踏足。她倆竟在相識相知之前，便已不知不覺地形影相伴着……

莫若芊的微笑，此刻在鍾旋臉上綻放。

原本只寄望USB能揭開莫若芊的神袐面紗，豈料竟是如此一個驚喜。一直以來的故弄玄虛，原來都只是虛驚一場，諗多咗！

鍾旋忍不住恥笑自己之前的白痴。她參詳着莫若芊的作品，就像找到了知音一樣欣慰。不論角度、取景、風格，莫若芊都很有高凱賢的風範。說不定她和自己一樣，也是這個廢攝大師的擁躉？

那可是巧上加巧的默契呢，鍾旋早已難掩雀躍。想到這裏，她索性打開高凱賢的IG，和莫若芊的作品比對。

然而，鍾旋皺了皺眉。

原來，根本不是相似，而是一樣。顯然，莫若芊擁有大部分高凱賢作品的存檔，其餘在USB上的照片，亦全是在高凱賢曾去過的地方拍攝。

莫若芊一直化名高凱賢，是一個隱藏真實身分的廢攝大師。

鍾旋轉念，打消這個一瞬即逝的怪誕念頭。

因為，更詭異的事情擺在眼前。

“END.arw”

這是莫若芊精心編排的，最後一張照片。

鍾旋眨眨乾澀的雙眼，微笑漸漸被驚愕侵蝕，面容慘白。

照片中，是鍾旋上星期去過的軍營舊址。

一個黑衣人背向鏡頭，手執相機，頭轉向旁，側面清晰可見。

不是別人，正是鍾旋。

多謝支持!! 會keep住出故唔會爛!!

第八章

「你跟蹤我？」

「吱啞-」在空蕩的課室裏，莫若芊刻意用指尖劃過桌子，尖銳的磨擦聲刺中鍾旋死穴。她在課室裏徘徊着，一雙長腿交疊着、搖擺着前行，婀娜中帶點酒醉的妖嬈，卻似是機關算盡的詭計。她明知鍾旋因為昨天的驚嚇而深陷恐懼，就偏偏正眼也不望她，要把她玩弄於掌心之中。

「講，你係咪跟蹤我！」

話音一落，鍾旋就感到胸前一口氣被重重地呼出，心臟像個錘子一樣激烈敲打着空空如也的胸膛。她無法想像，眼前的這個人，比自己想像中深沉千倍。

到底莫若芊和高凱賢之間的關係是甚麼？為甚麼莫若芊會知道自己有去廢墟拍攝？最重要的是，為甚麼莫若芊要主動向自已披露這一切？

曾經被興奮掩蓋的種種疑團，一一向鍾旋襲來。當她以為自己對莫若芊了解得稍有眉目時，卻驚覺自己從未走出她佈置的局。她是個令人心悸的對手。

今天的她跟蹤自己，明天又會如何？

「跟蹤，係了解一個人最快嘅方法。」冷冰冰的一字一句，竟伴隨滿面笑容，令人懷疑莫若芊的肉體裏，住着另一個人的意識。

「你……痴線。」

「你知我唔係架。我做嘅一切一切，為咗你咋。」莫若芊雙目睜大，血痣閃閃發亮，透出了嗜血的興奮。

為咗你咋。

這四個字，完全擊中鍾旋死穴。自樹下「偶遇」到送USB，二人間有意無意的交手早已令鍾旋按捺不住，要從敏感的眼神和觸碰中揣摩彼此的意思。如今，是驗證了自己一直以來的ff嗎？

但是她還很清楚，愛上一個他媽的恐怖對手，等同提早為自己寫輓歌。

「你……咪亂講野啊……咩意思先……」

幾秒的猶豫未過，突然，莫若芊飛撲過來，一把摟住鍾旋頸項，髮間的淡香水味即時攻陷鍾旋的理智。轉眼間，莫若芊的鼻尖，已經碰上了鍾旋的面頰。

鍾旋只知道緊閉雙眼，逃避那雙銷魂的眸子；明明往後退一步已經可以解圍，雙腿卻不聽使喚。在一片漆黑之中，莫若芊輕柔的鼻息便是世界的全部，把一絲絲酥麻的顫動從肌膚吹送入她骨子裏，使她心跳七上八下──

碰！鍾旋的頭被重重地撞向牆角，猝不及防的她如夢初醒般睜開眼，只見莫若芊遠遠的隔着一個身位，翹着雙手，蔑視着依俯牆身、站也站不穩的自己。

「做咩啫，頭先好想我有進一步行動咩？」她挑逗地抬高鍾旋的下巴：「你睇下你，頭先，你連退後一步都做唔到啊。」

鍾旋自知，剛才身體實在太誠實。

打從一開始，鍾旋已為莫若芊着魔。她那深沉恐怖而未能參透的真面目，每一次都在令鍾旋刺骨心寒的同時，把她逐步鎖在血眼的詛咒上。

鍾旋無力地任由莫若芊一手甩開自己的臉，揚長而去。遇上這最美的毒藥，接下來只能是一條不歸路了。

第九章

「呢個女人，堅恐怖。」

鍾旋一口乾掉手中的啤酒，煩躁地把空罐丟在腳邊踩扁。費道弘看見好友少有地燥狂，心中對鍾旋的苦惱已經略知一二。

每當鍾旋有煩心事，便必定會約費道弘，在他家樓下的公園吹水。事緣他倆自初中起已經同班，素來外向的鍾旋見費道弘沉默寡言，膽粗粗撩他說話，豈料兩人一見如故。相處一久，鍾旋也就成為了費道弘肝膽相照的兄弟。

不知再過一會兒，他還有沒有顏面叫她做自己的兄弟呢？

「旋呀，今次有女人收服到你啦。」聽見鍾旋正為疑似愛上莫若芊而苦惱，費道弘無表情的臉漸漸掛上淺笑，看上去儼如老懷安慰的父親，卻藏着鍾旋無法察覺的歉意。

費道弘就是這麼深沉、老成。他自幼由父親獨力撫養，從未知悉任何關於母親的事。隨着父親死於車禍、費道弘被送進收容所，他那和父親同出一轍的寡言硬朗，成為了最後一點可以回憶父親的憑藉。一到十八歲，他便搬出收容所，深居簡出。

「唉……我認，果日我比佢埋身無避開，係對佢有野；但鍾意呢個女人，真係一件好恐怖嘅事。」

**********
「咦，睇嚟今鋪真係柒咗，咁都睇唔到。喂不過呢，個女仔係咪真係正先？？」

「質素唔差。」

如果，鍾旋能夠看得出費道弘表情那個極微妙的變化，故事的結局可能就截然不同了。

**********

此刻，費道弘的眉頭突然緊皺了一下。顯然，莫若芊是費道弘不為人知的死穴。

「老老實實，係你諗多咗姐。佢同個攝影師有咩關係其實who fucking cares，玩神祕又點先？加上，佢再奇怪咪又係學生一個，我都唔明你驚咩。」

「哇屌，陣間佢人格分裂嘅，我咪仆街？」

費道弘心知肚明，鍾旋的憂慮是對的。一頭栽往危險的莫若芊，不會有好下場；然而，自己卻一直背着良心替莫若芊開脫、鼓勵鍾旋接近她，確實是在推自己的兄弟去死。趁鍾旋尚未失去理智，他是否應該點醒鍾旋、使她遠離莫若芊呢？費道弘陷入了沉默，本已下定的決心又動搖了起來。

但若果，救鍾旋的代價是要辜負莫若芊……

「但你呃唔到你自己。鍾意就係鍾意。」費道弘斬釘截鐵地說。既然鍾旋是自己一頭栽往莫若芊的，那麼自己只是推波助瀾，只能寄望鍾旋他日不會怪自己了。

鍾意就係鍾意。

「總之我覺得，你係自己嚇自己。不如你諗下，如果你咁驚佢真係癲嘅，都仲嗒糖，代表咗啲咩？」

鍾旋歎了口氣：「代表感性已經贏咗理性。」她心知肚明，費道弘已經說出了自己不願承認的事實。

使人泥足深陷的，從來不是別人，而是自己。若然無情，再絕美的女神也不過是用來J的對象；但一旦動了情，那就是自甘墮落了──自己之所以無法捨割莫若芊，是因為願者上釣啊。

「講到尾，原來都係自己犯賤。」鍾旋苦笑，辭別費道弘。從她動情的一剎開始，萬劫不復的結局已經無可挽回了。

**********

鍾旋離去後，費道弘回到一片漆黑的家。

只有手機螢幕的藍光，把費道弘照得臉照無人色。鍾旋困惑的樣子在他腦海中仍是歷歷在目──他，今天是害了她嗎？

他不想知道，今天自己鼓勵鍾旋接近莫若芊，是否已經間接把鍾旋推向了絕路；按道理，被自己的最愛了斷，該是令人樂在其中的？就像費道弘自己，又何嘗不是在幫助心愛的人追求第三者，心甘情願地笑着淌淚？

莫若芊 - online
「弘，今日同鍾旋傾成點？」20:46

費道弘愛上莫若芊，其實早在收容所相識的時候。這也解釋了由於二人均從收容所搬出來，因此才分別自己一個人住。他在學校裏和莫若芊形同陌路，只為掩飾彼此相識，以幫助莫若芊得到鍾旋。莫說他不知道自己是否愧對鍾旋──為了莫若芊，即使是，他也不在乎。他只知道，即使莫若芊愛的不是自己，他都會義無反顧地幫助她找到幸福。

「一切順利。」20:47 ✓✓

確認莫若芊收到訊息，費道弘便鎖上手機螢幕。藍光一滅，他的悲哀也淹沒在了漆黑之中。

第十章

拉艇機前屏幕的里數高速下跌，鍾旋用盡力往後一拉，便從艇機上躍下來，連忙為下一棒的馮懿欣固定腳腕。學界接力賽的集訓如火如荼，鍾旋的視線被豆大的汗珠模糊掉，看不見馮懿欣側眼偷看自己時的羞答笑容。

鍾旋的思緒始終被莫若芊徹底籠罩着。她反覆思考費道弘的話，卻始終無法肯定自己對莫若芊的感情。

除了那無力招架的動情一剎外，她對莫若芊還有些甚麼？

「哎呀！」出了神的鍾旋被輕輕拍了一下腦門，抬頭只見笑得燦爛的馮懿欣早已把里數拉完，正在艇機上前後滑來滑去，神態甚是可愛。

「你個傻妹，咁大膽？」冷不防鍾旋一下跳起來，作狀勾了勾住馮懿欣的頸項，逗得她放聲大笑後，才跑去小食部替她買飲品。

不一會兒，只見她手裏抛着兩盒維他奶，向長枱走去。馮懿欣已乖乖坐在枱上，悠悠在輕擺懸空的雙腿。

「笑笑笑，家陣做咩啫？」鍾旋不忘把冰凍的維他奶貼到馮懿欣面上，冷得她咯咯在笑。

「邊有啫。」馮懿欣看着鍾旋一躍坐在自己身旁；滿足的淺笑，再一次出賣了自己。

只是，她太清楚鍾旋此刻在強作開朗的背後，有着自己不知道的煩惱。

「你呢排有野煩？」馮懿欣解讀着鍾旋的一顰一笑，早已看出她心亂如麻；但她努力迫自己不去胡思亂想，不去承認自己內心最深最深的恐懼。

「算係卦，諗緊同一個人之間嘅關係。」馮懿欣心中一沉。「唉，真係希望每一分每一秒，都可以好似依家咁，唔使諗咁多。」

馮懿欣的情感像木偶的軀體一樣，被鍾旋的每句話牽扯着，一刻天堂，一刻地獄。但凡是鍾旋話裏那極微細的、關於那個女生的線索，都足以絞斷她的心弦；但只要是鍾旋的心底話，她都不捨得忘記。

「我，都想每分每秒就咁樣過。」只要鍾旋還肯對自己推心置腹，馮懿欣於願足矣。

「可能咩？」鍾旋苦笑。

馮懿欣突然一本正經地坐直，把鍾旋轉過來面向自己，認真說：「聽住，只要你遇到一個瞬間，係你唔想佢完結嘅，嗰一刻嘅感覺，就叫做幸福。人生遇到過呢一個瞬間，就夠。」

鍾旋聽得着迷，只覺馮懿欣的眼神裏有着種微妙的光采，但如此明顯的愛慕，她卻偏偏看不通。

「我嗰一刻，就係依家。所以就算我知呢一刻會有結束嘅時候，我都會撐到落去。因為我已經得到咗……幸福啦。」

止不住抖顫尾音的馮懿欣，在忍不住崩潰的前一秒，果敢斬斷了自己的說話。

「你講嘅幸福，係一個足以喺心入面永恆嘅瞬間？」鍾旋若有所思問。

馮懿欣只得猛力點頭，帶點傻勁，哀傷的傻勁。

「如果鍾意一個人，佢一定比到自己呢種感覺，可？」鍾旋內心叩問着，卻從未向馮懿欣說出口。

此刻，只有神女有心的馮懿欣，和襄王無夢的鍾旋。

加速

係!!! 收到!!!

第十一章

沙沙沙沙沙沙沙──

水氣升騰，鍾旋閉上眼，任由花灑的水淋落自己的臉上。集訓剛剛結束，馮懿欣她們已經離校，鍾旋便留下來，在更衣室先淋個浴。

「只要你遇到一個瞬間，係你唔想佢完結嘅，嗰一刻嘅感覺，就叫做幸福。」

不知怎地，這句話有種特別的感覺，勾起了鍾旋內心一些連自己也說不清的模糊情感，讓她竭力地嘗試從回憶中尋找那些媲美永恆的瞬間。

然而，那些實在的記憶彷彿為冰雪所封印，具體是些甚麼呢？她想不起來。

又或許，想不起來是身體的自衛機制在作祟。

因為成為了「回憶」的幸福，早已不再存在。因此，潛意識才不讓自己想起來，以免造成失去幸福的二次打擊。

而莫若芊，又能夠讓自己重温到這種感覺嗎？

「頂你個肺，比個腦抖下得唔得？」鍾旋恨自己還糾結於莫若芊身上，不禁罵了出聲。關上水喉，她把掛在門上的毛巾拉下來開始抹身。

在一片水氣之中，鍾旋不以為然地踏出浴間，雙手還拿着衣服雜物。就在她猝不及待之際，突然一個人影向前撲來，把她推回去浴室，門被急速關上！

「啊……」鍾旋雙手被神秘人向下按住，根本無法招架，就被那人徹徹底底壓在牆上。視野被水霧遮蔽，鍾旋在一陣驚懼中，一束茉莉香的長髮貼在了她尚濕的面龐上。

？！

神秘人一傾前，一陣細軟的感覺旋即在鍾旋的唇上暈開。鍾旋全身像被電擊了一下，火燒的灼熱感使她渾顫。神秘人卻不徐不疾，輕柔地推前，直至完全貼上了鍾旋的嘴。微微加速的呼吸掃撫着鍾旋的臉，透露出神秘人無比的興奮。

啊，那是莫若芊的味道。

這時，莫若芊稍稍放輕了壓住鍾旋的力度，緩緩為這個吻收結。鍾旋這才看清她的容貌，那雙眸子離自己好近好近，甚至可以在她的虹膜上看見自己臉龐的鏡像。啊，自己看上去多麼情不自禁啊。

躊躇着這一秒，太過漫長。鍾旋恨不得幹掉自己的恐懼，雙手放到莫若芊腰後往自己一拉，俯前回了一個長吻。那粉嫰的唇還濕潤着呢。

「只要你遇到一個瞬間，係你係想佢永遠都唔完嘅，嗰一刻嘅感覺，就叫做幸福。」

鍾旋知道，這就是平生等待的那一刻。

**********

鍾旋想起來了。

5歲那年，她曾經渴望旋轉木馬永遠不要停下，最後卻是曲終人散。
10歲那年，她冀盼那同班女孩永遠永遠不要甩開自己的手，但女孩一直只當她朋友，愛的，是男孩。
15歲那年，她來到即將清拆重建的廢校待了整整一天，坐在地上一動不動。她以為自己也能伴隨過去的痕跡被永久封存，但那卻是她最後一次親眼看見校舍。

但是，鍾旋再也不需要忘記。因為幸福，再也不僅只存在於逝去的回憶中。

一瞬，正是當下。

**********

「你肯認鍾意我啦咩？吓？」莫若芊圈着鍾旋的頸，輕輕喘着氣問。

「係。我唔會比你成為我嘅回憶。」

第十二章

鍾旋心裏焦灼着，有種睽違已久的衝動令她躁動不安。她無法相信自己竟然做出了這種事。

現在的她，蟄伏在莫若芊住的大廈對面。自從上次在更衣室得嚐莫若芊的滋味之後，竟有種上癮的刺激感，驅使她連日來跟蹤莫若芊。明明自己的行為是這般扭曲，鍾旋卻不能自已，甚至有一種在暗地裏掌控住了莫若芊的滿足感。在自己不被察覺的眼下，莫若芊的一顰一笑，都是自己暗自狂喜的泉源；越是對她瞭如指掌，就讓鍾旋加倍渴求。

「跟蹤，係了解一個人最快嘅方法。」

鍾旋在嘴裏叨叨念着，妄想自己已把莫若芊從裏到外吞噬淨盡；自己親口說的，也原原本本是莫若芊當初那如咒的話。想到這裏，鍾旋為自己的荒唐，神經兮兮地歪笑了。

很扭曲嗎？不，甜入心扉。

不一會兒，莫若芊出現了。和這幾天隨意到街上閒逛的休閒裝束迴然不同，她揹着看上去頗重的背包，身穿淺灰色T-shirt配上黑色緊身牛仔褲、戴著太陽眼鏡、鴨舌帽，顯然是為了避免招人注視。鍾旋立時感應到異樣，謹慎地尾隨着。

千百種可能性捲着鍾旋的念頭走。今天她要到哪兒？她極欲知道。教人心急如焚的不確定性玩弄着鍾旋，她和莫若芊時而相距只有幾個身位，時而是一個街口，彷彿莫若芊身上有鎖鍊牽引着自己，時收，時放，折騰着她心潮起伏跌宕。捕與被捕，鍾旋不願分清。

她們漸走到近郊了。少了路人的屏障，鍾旋要繼續尾隨便越加困難。她不得不在拐角處拉開距離，甚至要抑制把莫若芊盯在眼皮下的慾望，任她那若即若離的身影，在日益蓬密的樹影間時隱時現，燒得心頭一陣熱。

她目送莫若芊走進一個軍營的遺址。她知道，這是廢攝界的取景勝地。鍾旋腦中漸有明朗的想法，或許今天就是自己揭開高凱賢——這和莫若芊關係難分難解的人物——真面目之時。

還記得，鍾旋在莫若芊的USB裏發現了這個IG名廢攝家的照片。究竟高凱賢存在嗎？還是只是莫若芊一直以來在IG上的化身？

鍾旋躡手躡腳地挨到一扇破窗下，靜待謎團揭盅。

在爛玻璃的間隙中，站在莫若芊身旁的，是個令人忌憚的男子。一陣迫人的蒼然感籠罩着他高大瘦削的的身軀，慘白的膚色彷彿連靈魂也乾枯淨盡；但深邃的眼眶、游散的目光，卻似有旁人無法解讀的深意。鍾旋對他有着條件反射般的畏懼感。

她目睹高凱賢繞到莫若芊身後，一手牢固地勒住她的腰部，有恃無恐地挨落她的背上，用他那乾癟的臉蹭磨着莫若芊的頸和臉。如此噁心的舉止讓莫若芊一臉厭惡，緊捉高凱賢在自己腰際的手臂，制止他粗野的觸摸，卻始終容讓他有意無意的揩油。

鍾旋看着，握着拳，指甲蝕入肌膚。激憤與驚懼扭曲了她的思緒。激憤，是恨自己是縮頭烏龜，目睹莫若芊被侵犯卻只能瑟縮一角；驚懼，是意識到莫若芊之所以處於駭人的處境中而不反抗，想必有足以滅聲的理由。

直覺告訴鍾旋，莫若芊之所以甘於為高凱賢所玩弄而不可告人，背後的原因或許比自己想像得更為陰暗。為甚麼他們會相識？為甚麼莫若芊要協助高凱賢的廢攝工作？高凱賢到底是用甚麼要脅着莫若芊？

鍾旋不敢輕舉妄動。只是不知怎的，她意識到高凱賢其實知悉自己的存在，卻是有着甚麼顧忌，不能揭穿自己。她甚至感到彼此在互相牽制。鍾旋不能肯定自己是否在妄想，但卻因為這感覺是如此強烈，讓她往後也一直跟蹤莫若芊前往廢攝。此刻的她，當然未意識到自己無形中正保護着莫若芊。

推

再推

第十三章

（高凱賢視角）

魔鬼，是你嗎？每次我和內心對話，都彷彿是你在傾聽。

或許，我本身就是魔鬼。

我這樣生活着，令一陣死亡的氣息無時無刻圍繞着我，終於感覺舒心些。崩塌如墓丘的瓦礫、如乾涸血管攀爬在牆上的裂紋、象徵着遺忘和荒廢的塵埃……它們帶給我歸屬感。

我自生就嚮往那些已逝去的時代和事物，或許，我自己的生命是屬於逝者的，是注定被忘掉的。自從我出走到各個廢墟裏流浪，朝夕面對那些曾經輝煌、衰落後人們卻忘記拆走的一磚一瓦，這些彷彿掉進時空裂縫的殘址，竟讓我初次感覺到自己活着。

這一切自從父母死後開始。我選擇脫離自己無法融入的社會，平日隱蔽自己，只到廢墟活動。慢慢地，我重新正視自己內心的醜惡。我猜所有人都是這樣的——總有些令自己羞恥膽怯的想法，是在夜闌人靜之際才願意承認吧。而我周旋在蒼涼的廢墟裏，才開始聽到內心的吶喊：我是徹底邪惡的，而在獨處中我再也不須壓抑。

我知道，自己終有一日會犯下自己也意想不到的罪惡。我隱藏自己的身分，在制約和規條的裂縫裏獨步，那怕是把一方山嶺沐浴於火海之中——我敢。我在病態的破壞中找到美感，誠如我的生命，也建築在已死的廢墟上。

無人，我得以自身醜惡為傲。

不過，今天的拍攝出現了一個小變數。一個看上去和莫若芊同齡的女子一直在軍營外瞄着我們。

啊，說起了莫若芊——我猜，就是她把我的邪惡激發了出來。因為一個千載難逢的機會，我得到了脅持她的絕佳把柄，使我得以毫無後果地恣意玩弄、蹂躪她。能夠徹底把她這般的尤物掌控在手心，那快感太難拒絕了。

所以，面對今天突然出現的不速之客，我暫且以靜制動。看她一直往莫若芊方向盯着，大概不是衝着我而來。我在摸清她的來意前，不宜暴露身份，否則有可能破壞我對莫若芊的掌控。

我無法忘記，初遇見的那個小雨黃昏，莫若芊那嗜血的溫柔。她是頭有趣的禽獸。

第十四章

每當獨處，心中的藤蔓便越是緊纏自己。

再一次，鍾旋站在水霧升騰裏，試着去思考，卻發現自己被情感操弄得毫無理智可言。身在學校的更衣室裏，花灑噴出的水嘩啦嘩啦地沖刷着自己全身，那跳動在肌膚上舒慰的温熱，竟讓她情不自禁地眷戀着那可一不可再的遇見——

「啊……」鍾旋雙手被神秘人向下按住，根本無法招架，就被那人徹徹底底壓在牆上。視野被水霧遮蔽，鍾旋在一陣驚懼中，一束茉莉香的長髮貼在了她尚濕的面龐上。

？！

罷了罷了！鍾旋想要擺脫莫若芊那如咒般的吸引。剛才划艇集訓時，自己的表現已經強差人意，更遑論這段日子益發嚴重的心不在焉。

但是，越是要制止的欲望，便越是注定要失控。

這刻，鍾旋赤裸裸地站在浴間裏，彷彿還聽得見莫若芊那急促的呼吸聲，聞得到她的香味，舔得到她唇上的味道。一切一切還歷歷在目，還在撩撥着鍾旋的心跳，使她心甘情願把一切抛諸腦後。她是被高凱賢要脅了嗎？為何要忍受他這般的羞辱？是有不為人知的內情嗎？初相識時她那充滿敵意的恐怖……

這一切一切，在自己低俗的動機前，都不再重要。人最可怕，就是被自己的欲望佔據。

再次站在這浴間，鍾旋心裏知道自己是有心還是無意。當日的撩撥隨着水流衝入鍾旋的思緒，那純粹出於肉慾的沉湎，鍾旋無法否認，自己對莫若芊那低俗的渴求，竟徹底蓋過理智、甚或是對她一切未知的恐懼。

血脈賁張着，鍾旋恨不得再次得嚐那令她死去活來的滋味。自我幻想的掃撫使她全身興奮地顫慄，怎麼感覺就是現在，就是現在--

「刷──」是趟門突然打開的聲音，鍾旋還未及轉身，一個熊抱從後緊摟她，鍾旋只見一雙有如蛇般在自己身上遊走的纖手，便知道那是莫若芊。

她轉過身來，卻不敢相信自己的眼睛！

一……一絲不掛？！

只見莫若芊全裸站在自己面前，校裙像花瓣般一團散落在地上，似是被掙脫掉的白籠子。

鍾旋倒嚥了一啖口水，莫若芊的體溫繼續從她雙臂蔓延至全身，她無法自制地埋首在她的鎖骨，那蓓蕾似的香氣，足以讓她把種種的糾結不清抛諸腦後。

「我知你等緊我。」莫若芊反手關上趟門，湊近輕舔鍾旋耳垂，體貼地說。

鍾旋沒有答話，在莫若芊腰際的雙手停不下來。沖昏頭腦的窒息快感麻木了對莫若芊暗裏承受的玩弄的任何看顧或擔心，她只想得到眼前咫尺之近的享受。她無能、她荒唐、她自私、她低賤，但她此刻把一切責任都拋諸腦後，莫若芊的每一寸肌膚，都令她不分青紅皂白。

「做咩啊？有野煩緊？」莫若芊用指尖勾勒着鍾旋的下巴，看見鍾旋貪婪的目光，她知道自己可以為所欲為：「係咪我做咗啲咩？我唔係每一刻都知自己做緊啲咩架。」

當時，鍾旋未有深究這意味深長的一句話。

「但係，我知我呢刻做緊咩咯。」莫若芊狡猾一笑，緩緩跪在鍾旋面前，埋首於她的下半身。

鍾旋再也沒法推開這使自己泥足深陷的幸福。事態的複雜縱然超越她的理解，但追逐快感的她，竟心甘情願置身謎團和隱患中而一往無前。她已陷入了錯綜複雜的漩渦中，在疑懼和幸福的交織下永遠沉淪。

一起身見到多咗好多like好開心啊!! 多謝巴絲支持~~

輕輕一推

推！

第十五章

沙沙沙沙沙──

細細的水聲下，每下的呼吸聲、四肢纏綿撞落間板的聲、壓抑着的零星呻吟，一下一下，都狠狠捶落第三方的內心痛處。

一板之隔，馮懿欣瑟縮在一角默默聽見了這一切。原本，她只是擔心鍾旋的病態，悄悄留在此處確保她安全，但她現在能夠做的，只是竭盡全力去扼緊自己的咽喉，不讓自己哭出聲。

五年了，她一直在鍾旋的身邊做她最緊密的戰友，她們一起成過敗過、飲過同一瓶水、撈亂過汗衫來穿，但就是欠了鍾旋把頭挨到自己肩上、輕撫自己臉頰的那種溫柔。

這咫尺之遙的距離，偏偏是無從填補的缺憾。看着鍾旋若有所思的臉，卻明知她心中另有其人，馮懿欣自覺好比一朵煙花，感情縱使燦爛如斯，卻凋落消散在飄渺之中，無緣住進鍾旋心裏。

馮懿欣等了五年，但現在她有個預感：一直在等自己的，不是雙宿雙棲的結局，而是冰冷的現實。

最後的奢想終要破滅，馮懿欣恨不得就此扼滅自己最後的一口氣息。

第十六章

「恭喜哂啊，頭先你地破紀錄嗰野，哇頂！！！屈哂機啊！」

在一眾同學們的圍繞歡呼下，鍾旋、馮懿欣和另外兩名隊友帶着學界室內賽艇接力冠軍的名銜，從賽區凱旋歸來。看見看台上大伙兒為自己振臂、高喊校名的熱血情景，各人也十分振奮。最欣喜若狂的，自然就是馮懿欣了。

這個錦標，象徵着自己和鍾旋一起奮鬥的這五年。一起集訓、一起偷懶、一起挨罵、一起相處……一天一天積存下來的一點一滴，馮懿欣都記在心頭。縱然，鍾旋愛的不是自己。

此刻，坐在自己身旁的鍾旋已經完成所有賽事，正悠然自得地翹着二郎腿，發呆的樣子在馮懿欣眼裏，格外可愛。她是無法恨鍾旋的，正如童話裏的國王情繫嚮往自由的夜鶯，偏偏不忍把她留住。

只要心中存着和鍾旋一起幸福的一剎，她就心滿意足了。

「喂，」鍾旋聽見馮懿欣輕喚自己，慵懶地轉過頭來。「我地一齊，影張相吖。」留住一些往後年月可堪細嚼的回憶，已是馮懿欣最後的小心願。

冷不防地，鍾旋一下撲向馮懿欣，勾住她的肩膊，說：「屌，呢啲野仲使問嘅？」說罷已經趁馮懿欣不為意時，拍下了黑圖一張。

「喂啊頂你個肺！」馮懿欣笑着打鍾旋一記粉拳：「正正經經，影返張好嘅。」她刻意和鍾旋面貼面，趁着兩人都笑得甜，拍了張正經的。她忍不住把照片反覆放大來看，滿意地笑了。

她倆小學雞似的打鬧了一會兒，鍾旋便大模斯樣的在馮懿欣身旁躺下來睡覺，馮懿欣也就繼續裝作觀看比賽，實則暗爽着和鍾旋的親密距離。

「咦，比個驚喜佢都好喎。」馮懿欣閃過一個念頭，便把身上的外套輕輕蓋到鍾旋身上，快步到飲品機去買鍾旋喜歡的檸檬茶，讓她一覺醒來喜出望外。

**********

一對冰冷的眼睛望着馮懿欣的身影漸漸遠去，便自高處的暗角竄出來，不着痕跡地來到鍾旋身旁。居高臨下，這雙眼睛鎖定着熟睡中的鍾旋了無防範地蜷縮着身體，露出輕蔑的目光。

這人一手拈起馮懿欣擱在一旁的手機，便不動聲色地揚長而去。馮懿欣再次看見這部電話的時候，是有人通知場館，一部手機被人從高處扔下，砸得粉碎；記憶卡更是被刻意折成兩半。裏頭鍾旋和馮懿欣的合照，自然毀於虛無。

她萬萬沒有想到，莫若芊的出現，是決容不下自己僅存的小小幸福。

live

莫若芊正臭x ……嬲到推

啱呀，懿欣好撚慘

第十七章

學界完結後的上課日，鍾旋和馮懿欣仍沉浸在比賽的氣氛之中，前往小食部的路上，當天的趣事糗事還是說個沒完沒了。她們經比較安靜的後樓梯下樓，沒有其他同學在場，兩人就打鬧得更加忘我。

鍾旋看着馮懿欣那帶笑的側面，並未意識到那溫暖的氛圍正正就是幸福的化身。然而，要讓鍾旋真正明白馮懿欣的心意，已經來不及了。

下一刻，鍾旋親眼目睹摯友被推落樓梯，卻無力制止。

因為，出手的是莫若芊。

「啊！」話音未落，馮懿欣向前栽在梯級上，滾落到下一層。鍾旋只及瞥了莫若芊一眼，便急步到馮懿欣身旁。

「你冇事嘛！？」鍾旋見馮懿欣面容扭曲、狀甚痛苦，心知不妙。

「我……我隻手發唔到力……」馮懿欣咽哽着說，眼角痛得溢出眼水。

「你個仆街發咩癲，點解要搞到馮懿欣斷手！？吓！？」鍾旋見莫若芊若無其事地走下來，急得一手捉起她的衣角質問。

「佢應得咖。」莫若芊的嘴角竟然勾起冷血的笑容，一手扼緊鍾旋的手腕，迫她鬆開那扯住自己衣角的手。鍾旋的手根本沒有用力。

「既然佢咁鍾意你，我今日咪比佢見識下你係個咩人囉。我睇死你，就算今日我殺咗佢，你都唔忍心告發我啊！」莫若芊歇斯底里地笑了起來，鍾旋只覺心寒。

「點解……點解你要咁做……馮懿欣係無辜架……」鍾旋的嘶吼漸漸轉弱，因為她自知莫若芊太清楚自己的弱點，自己根本就是一個目睹摯友受害，也無力指證兇手的窩囊廢！「唔得，我要搵老師！」

「諗清楚啦？」莫若芊意味深長地說：「你估，冇人在場……佢嘅下場會係咩呢？」

一陣心寒感湧入鍾旋全身。

頓時，莫若芊過往那些反常得無法以人性估量的表現統統浮現在鍾旋面前。她頭一遭感到，莫若芊真的動了殺機。

「乜撚野事咁嘈啊……哇見血啊！搵老師！」路過的同學很快就找來老師。老師召救護車後，便上前視察馮懿欣的傷勢。顯然地，如此嚴重的傷是十分可疑的。

「有冇人可以解釋到，究竟發生咩事？」老師稍稍慰問馮懿欣，便站起來詢問鍾旋和莫若芊。可恨的莫若芊，鍾旋在眼角裏看見了她那副事不關己的模樣。

但最可恨的，是鍾旋自己。是非對錯如此分明，卻偏偏無法指證莫若芊！鍾旋急得快發瘋了，她恨自己顛倒是非，卻又說不出「馮懿欣自己失足」此等人渣的說話！

「老師，」突然，馮懿欣打破了這難耐的沉默。鍾旋心道，不然她要指證莫若芊？這樣也好，否則自己也愧對她。

「係……係我自己發雞盲囉，竟然碌咗落黎……唔關任何人事。」強裝堅強的馮懿欣擠出笑容，看着鍾旋的眼神，竟是如此釋懷，只令鍾旋更加內疚。

「你自己跌到咁傷？」「係啊，我第時行路真係帶眼，哈哈。」那笑聲，把悔恨深深扎進鍾旋心裏。為甚麼？為甚麼馮懿欣心甘情願包庇加害自己的人，和她的幫兇？

終於，鍾旋不得不承認馮懿欣一直以來對自己的心意。但此刻，她只覺得自己不配。

很快，救護員便把馮懿欣送院，老師亦跟隨着。

「乜尻都攬哂上身，真係好撚偉大。」莫若芊冷血的風涼話傳到鍾旋的耳裏，只令她自覺冷血。到了這個地步，鍾旋為莫若芊盲目至此，已不再是人了。

我覺得鍾旋賤啲, 咁都鍾意

仆街成咁都鍾意 係咪傻撚左

慾火焚身失去理智嘛

第十八章

「我知自己真係好錯……好錯……」

鍾旋用拳頭抵住沙包，剛才一連串的組合拳根本無法宣洩她內心對自己的憤怒。看着好友陷入如此自責的境地，一旁的費道弘素來沒有表情的臉上也多了一份興歎。

「點解我要咁犯賤，攬住個想害自己朋友嘅人唔放？我好憎自己。」

「嬲，係出於理性；鍾意，係出於感性。你個心揀咗佢，就算比一千個理由你去討厭佢，都唔會有用。冇辦法，我只能夠叫你唔好咁自責。」

「我覺得，我應該同佢一刀兩斷。只有咁樣，我先對得住自己同馮懿欣。」

費道弘眉宇間顯露出了一絲始料不及的意外。他沒有想過鍾旋突然如此決斷。

「唔係。」

費道弘出人意表的回應令鍾旋頗為意外。只是，如果她能夠察覺到他三番四次袒護莫若芊、有意無意鼓勵自己繼續和莫若芊往來，結局必定能夠改寫。畢竟，事到如今莫若芊已顯然是不值留戀的一個人渣，何以費道弘與她無親無故，偏偏要裝得如此理智、實則不合情理地為她辯解？

「我覺得，你欠咗馮懿欣呢個事實已成定局，就算你依家同莫若芊斬纜，都補償唔到佢受嘅傷同被你背叛嘅痛苦。反而，如果你真係鍾意莫若芊呢個人，就應該好好睇實佢、守護佢……你唔可以被佢再傷害到其他人，最後傷害埋自己。」

「你覺得……佢會有傷害到自己嘅傾向？」鍾旋無法否認，自己就是一個如此盲目的人。莫若芊有可能傷害到其他人，遠遠不及她有可能傷害自己一樣使她擔憂。

「佢係一個非理性嘅人，喺受到重大刺激下，唔排除呢種可能性。而且聽你咁講，睇黎……只有你有救佢嘅能力。」費道弘低着頭，不讓眼神裏的無力感讓鍾旋看見。

「唉，我依家真係好亂。我需要啲時間拆掂佢。」鍾旋不欲多言，提起背包便辭別費道弘。顯然地，她尚未作出決定。

目送着好友離去良久，費道弘在確定鍾旋不會折返之後，才抬起頭去拭早已披滿雙頰的淚水。

「求求你，不要離開莫若芊……既然我無法成為守護她的人，那麼，拜託你……」

第十九章

（五年前，費道弘、莫若芊正屆中一）

「唔好惹我……我叫你地唔好再惹我啊！」陰暗的天邊轟隆一聲，那未變聲的孩子嗓音也彷彿有了非比尋常的力量，像火鳳凰一樣，震怒中難掩浴火的悲愴。

幾個小男孩驚惶失措地把被一拳揮落地上的伙伴扛走，連直望揮拳者的膽量也欠奉。

看着不自量力的欺凌者落荒而逃，費道弘舒解了緊握的拳頭。父親說過，當戰鬥找到頭上的時候，真正的泰拳手從不畏懼，不論如何不能輸掉尊嚴。

下午的陰天，竟像黑夜一樣了無日光。費道弘依舊靜靜盤着腿，獨自坐在收容所空地的一角，看着同是失去父母的小孩子們或趁下雨之前跑回室內，或用畏懼的眼神離遠瞥看自己。

收容所裏，不少人會恃他落單而試圖欺凌他，那麼他只得握緊拳頭去把他們一個個擊倒；但他也從不接近其他友善的所友，甚至刻意變得孤癖冷峻來拒人千里之外。漸漸地，他寧可和所有人也保持距離，因為這樣他才能逃離失去父親的世界，躲進回憶裏面。

一點，一滴。雨水慢慢拍打着費道弘全身。他閉上眼，時空便回到一個個父親為自己撐傘的下雨天……變得堅強，已是他可為父親做的最後一件事了。

他感到父親把指節寬大、青筋浮出的大手放到自己的肩上，一股體温衝破了冰凍的雨水，彷彿再次為他注入了活下去的動力。他睜開眼。

眼前，卻竟是一個素未謀面的小女孩。四周的孩童早已跑去避雨了，小女孩的手，還搭在費道弘肩上。

原來，剛才肩上的微温不只是回憶，更是出自另一個人。原來除了父親以外，還有人能給予自己生存的源動力。但他還是下意識撥走了她的手。

「哥哥……可唔可以聽我講一個故事？」

費道弘看着這眉清目秀的女孩懇切的雙眼，一顆眼珠上的血痣一閃一閃，有一重格外的瑰麗。她把雙手交叠在他盤着的膝蓋上，跪在草地上仰望在長椅上坐着的他。費道弘知道她需要自己這個聆聽者。

「講。」

「我叫莫若芊，我……殺咗人。」

Live左 好睇呀
加油 出多點文😻

多謝支持 今日會再出吖

第二十章

（莫若芊視角）

接下來我要說的故事，是突然浮現出腦海的，就像一個夢，說不清虛實，在覺悟的一刻之前我對此毫無印象。但是與夢不同，這些駭人的細節不但沒有隨時間褪色，反而日子久了，指向它們確實曾經出現的證據竟然越來越多。

上星期五，也就是前天，天氣就像今天一樣差。我竟然……我竟然和一個同班同學無緣無故去了郊野公園。我知道這實在很荒誕，但記憶中這個自己根本就十分陌生，我只可以盡量把那個自己當成另一個人去描述吧。在記憶中，我早就知道那個同班同學喜歡自己，所以刻意把他引到那荒僻的地方，去實現自己的目的。儘管，我現在絞盡腦汁也想不到他原來喜歡我。

我和他來到選定的廢堡附近後，發生的事才真正開始詭異起來。

「咁大雨架……若芊，你冇淋親呀嗎？我有帶褸……啊！」

我一下摟住了還在手忙腳亂為自己找外套的小伙子。因為下雨，彼此衣物軀體都緊貼着，體溫和心跳都在濕潤中滲透着。入世未深的伙子已經漲紅着臉說不出話了，我順勢用手指抵住他的唇，細細鑑賞着他害羞的樣子。

自從我離開父母、入住收容所以來，這段青澀的單戀是我所得到的最真的一份感情。他是個單純乖巧的男生，畢竟大家都只是剛剛升中，他對我的愛真的是不求回報，毫無雜念。日復日的，他堅持接送我上學，課餘從來不曾提過一起溫習以外的邀請。因此，我雖然對他毫無興趣，卻深知這是一份可供我倚靠的感情；所以，為了找回父母給予自己的溫暖感，我並沒有抗拒伙子的追求。

只是，愛對我而言從來不是幸福的終站。它只是通往悲劇的必經之路。

因為，我沒有辦法控制自己對一切美好事物的摧殘欲望。以前已經是這樣，現在，恐怕又是重演。

「攬住你就唔凍架啦。嗱，跟我出黎。」

「出面咁大雨……」

我拖着伙子的手，他邁出了遲疑的腳步。但我知道他對我用情太深，既然無法看出被我帶到荒野的不妥之處，也不可能逃得出這個圈套。

我們二人就在大雨下站着，身旁就是一個斜坡。我們從頭到腳也濕透了，雨聲之大，令說話也得很大聲。

我乘機湊近伙子說：「你合埋眼三秒，我有一個驚喜比你。」

「係咪真架？」伙子嘴裏嘟噥着，卻難掩興奮。他大概早已被tvb膠劇洗腦，以為我要吻他之類吧。

伙子乖巧地閉上了眼。我拿出了夾在外套裏的刀。

「啾──」為了不讓他有餘力反抗，出其不意的第一刀必須狠準。待刀芒已經深陷心臟、伙子睜大得似要掙破眼眶時，他已經連悶哼的能力也喪失了。他跌跪在地上，我費勢用腳踩住他的胸膛，把刀抽回出來，原本寥寥的兩行血痕成了血泉的迸發。

伙子奄奄一息地躺在地上，我蹲着，把刀放在視平線細細欣賞。雨水把血沖刷着，形成一條粉紅色的血柱自刀鋒流落土壤、消失得無影無蹤的景致，使我莫名興奮。這回，我慢慢把刀子送進伙子的胸膛裏，簡直可以感覺到親手把他的肌肉、筋腱以至心臟慢慢絞碎的快感。我轉動着深陷血灘中的刀子，只見早已一動不動的伙子抽動着手腳，就像蝦蚌一樣，只剩下神經線還未完全壞死。我見他已經死去，便無趣地拔出刀子，把伙子一腳踹落山坡算了。

之後的事，我就甚麼都記不起了。

第廿一章

「你……係一個殺人犯……」費道弘看着伏在自己膝上抽噎的小女孩莫若芊，內心的鄙惡竟然不由自主地蒙上了一層憐憫。

「我覺得自己好恐怖……救我……」莫若芊不住地掉眼淚，眼裏的血痣，就像一個在淌血的傷口。費道弘依舊難以置信這個事實，更無法接受眼前哀痛如此的女生會是一個十惡不赦、為一己快感而無差別殺人的魔頭。所以，他也就很快察覺出了些端倪，亦揭開了一個更大的悲劇。

「你頭先係咪話……你原本對成件事一啲印象都冇，係突然記得返哂？」

費道弘哆嗦着。他知道，這是極為可怕的一個境地。

「……係。有啲野，我係要之後遇到某啲線索，先會記得返。就好似今次，都係因為今日突然落大雨，我就記起當日佢啲血，被雨水沖淡、沖走嘅畫面。」

費道弘再也不說話。他把莫若芊扶到身旁坐下，輕輕用拇指印去她臉上的淚，卻不由自主地掉眼淚。他一直在搖頭、在苦笑──他想不透，為何如此善良的女孩，竟要受如此荒唐的戲弄，要終身在不知情的情況下背負魔鬼的罪孽？

「你係咪，已經估到我……有雙重人格？」看見原本神情空洞的費道弘突然感觸起來，莫若芊忽然覺悟。

在費道弘眼前的莫若芊，不外乎是個單純的善良女孩，想要一個傾訴的對象、會為自己的過錯而內疚、會懼怕邪惡、會在舉目無親的收容所尋找保護自己的人；他無法相信，莫若芊的另一個人格會是個冷血殘忍的殺人狂。他知道，善良的莫若芊終身也將活在另一個自己的陰霾下，他只想盡自己的所能，去守護眼前的善良心靈，不被同一軀殼中的邪惡吞噬。

「無論你另外一面有幾可怕，我認識嘅你，永永遠遠都係一個善良嘅人。」此刻的費道弘已經下定決心，不會讓莫若芊因為邪惡人格的惡行而遭受牢獄之苦。他要用自己的方法去保護莫若芊的善良。而年少的他也未曾認清，這份保護她的動力，最終會萌生成對莫若芊的愛意。

**********

小伙子掉下山坡後，那段莫若芊忘記了的關鍵細節。

我無法忘記，初遇見的那個小雨黃昏，她那嗜血的溫柔，才是我以據有她為傲的原因。

莫若芊手刃小伙子後，回頭一看，竟就遇上了來廢墟拍雨景的高凱賢。

滴滴沖淡了的血尚在她手裏的小刀鋒口下淌下，但莫若芊的笑容卻異常甜美。

轉瞬之間，她已從敵意人格過渡到善意人格。幸運的高凱賢，就此佔據了莫若芊的善意人格，也暫且躲過了殺機。

但自戀的他只道是自己的魅力使然，並不意識到莫若芊態度上翻天覆地的變化極為不妥。

「賞面同我一齊影相嗎？」危險的可人兒，若能玩弄於自己掌中，那可是多麼吸引呢。

莫若芊用她的大眼睛靜靜地看着高凱賢，甜滋滋地笑了。此刻，另一個她正蟄伏於皮下，靜待着下一個血腥時刻。

第廿二章

（五年後的現在）

鍾旋坐在馮懿欣的病床旁，臉色有如醫院牆身一樣慘白。她把手肘架在膝蓋上，用手掩面，無法直視馮懿欣。

「唔好咁啦……講句野吖。」馮懿欣用她沒有受傷的手輕輕掃着鍾旋的膝蓋，擔憂地看着她。馮懿欣實在不忍看見她為了自己而如此消沉。

「對……對唔住吖……」鍾旋好不容易咽哽出聲，卻止不住滾燙的淚水流落自己的手心。她無法忘記，自己目睹朋友被人推落樓梯，卻連指證兇手也做不到；原因更是因為自己愛上了如此一個人渣。

「唔使對唔住架……我而家，咪可以名正言順咁比你知囉。」馮懿欣淡然一笑，但她越是了無怨懟，鍾旋就對間接傷害了她越是自責。

說到底，鍾旋真的可以對馮懿欣的感情一無所知嗎？除卻不解人意的笨拙，更多只能說是自己在半推半就下自欺欺人，麻醉自己、當作不知情吧。她是害怕失去這個好友的，卻從未想過自己就此一直消費着她對自己的感情，這債真的還不了。

「點解……我寧願你鬧我，我根本唔配得到你嘅原諒。」

「我只係，唔想你再記住我。」

鍾旋愕然。

「既然你已經搵到幸福，咁就唔好再花時間為咗我而自責，唔需要。我鍾意嘅鍾旋，從來就係咁感情用事架啦。哈。」

馮懿欣展現出燦爛的笑容，又有誰知曉下定決心讓最愛忘記自己背後的淒辛呢。然而她還是伸出了手，讓鍾旋出於贖罪而握住，放到自己臉龐上。她做好最後一次感受鍾旋體溫的心理準備，她要好好記住這一剎。

「我嗰一刻，就係依家。所以就算我知呢一刻會有結束嘅時候，我都會撐到落去。因為我已經得到咗……幸福啦。」

她會撐下去的。

第廿三章

晚上七時許，鍾旋走在從醫院回家的路上。四周略暗，淡黃的街燈微醺着她，回想起馮懿欣淒然的笑容，苦澀漸縈繞上鍾旋的心頭。

原來和馮懿欣一起在校隊奮鬥的五年來，她的每個笑容、每刻相伴，或笑罵、或傾訴，都在心甘情願地為自己付諸流水。鍾旋得到馮懿欣這個摯友、分秒消費着她對自己的情意，卻無視着二人關係的瓶頸對馮懿欣的傷害。

不知道馮懿欣此刻是如何看待自己的呢？痛心於鍾旋眼見自己受傷仍袒護兇手的盲目？悲慟於多年感情竟敵不過一個插班生？但最後，她只望鍾旋忘記自己。

鍾旋感慨，偏偏自己虧欠得最多的人，卻是自己報答不了的。

但最可恨的，是她竟扔下一切，為莫若芊孤注一擲。

夜裏看這僻靜的小路，怎麼如此似曾相識？幾個月的光景前，在同樣靜謐的小路上，莫若芊首次向自已展現其妖異的一面。那時鍾旋還在為她神志劇變於瘋顛和正常之間而感到惶恐，現在，這驚心動魄的一次碰面卻令她念念不忘。

一陣颯颯的細碎聲音自遠方趨近，使鍾旋不期然地冷顫起來。道是葉落？這可是個無風的晚上……隱隱約約中，她竟然又憶起當天莫若芊一步步趨近自己之際，那敲響地板的聲音，同樣是如此空洞、細碎……她竟再也分不清回憶與現實。

突然，鍾旋頸上一陣冰冷。她甚至可以約略感受到刀片鋒沿快將割進皮膚的芒刺感。她不得不停下腳步，身後神秘人仍舊從後環抱着她的頸，躁動着用刀鋒抵住她的喉結，把她拖入後巷。鍾旋瞥見神秘人纖細的手不住地顫抖着，抵住自己頸項的力度時大時小，就像在極力壓抑着對她造成傷害的慾望。這時她已經猜出來者何人，明明趁她慌亂，一下扳手已可把她制服，卻驚覺自己竟沒法下手。

「你係咪……連我都唔可以放過？」

鍾旋咽哽着，雙手下垂，毫無反抗的意圖。她心想若莫若芊果真連自己也如此狠心相待，那就當是自己應得的懲罰。但是，緊箍自己的手慢慢放鬆，刀鋒也漸漸遠離自己。鍾旋不知應該慶幸還是感到罪疚。

正當她鬆一口氣之際，莫若芊一手把她轉向正對着自己，然後使勁栽向她的胸膛，直至把她頂到牆上。她一手把刀擱在鍾旋的腹上，另一隻手卻緊緊抱着她，頭埋在鍾旋的襯衫上，始終不住顫抖。

「唔好……唔好再見馮懿欣……我驚，下次真係控制唔到自己……」莫若芊狠狠瞥了鍾旋一眼，便扔下刀一直往遠處跑去了。

但是，莫若芊那宛若狼嚎的嘶啞聲線，卻令鍾旋悸然。從莫若芊對自已匆匆的抬頭一瞥，她看見莫若芊眼眸裏的腥紅把理智淹沒的恐怖，越抵越近的刀子，早已把自己的衣服割破；連原本牢牢緊抱自己的另一隻手，竟也開始感覺到指尖的劃破。她難以估計，剛才離自己的死期尚有多遠。

「我驚，下次真係控制唔到自己……」

push

第廿四章

第二日的早上，鍾旋照常回到學校。然而，昨晚的危險仍然歷歷在目。

甚至，她無法估量莫若芊今日會否再一次衝着自己而來。屆時，自己將束手就擒；若果她暫且未失理智，那麼她又應該如何阻止莫若芊再次傷害別人？

莫若芊的危險，已不再只存在於自己的疑懼之中，而是實實在在、項在自己大動脈上的鋒口。既然自己執意要留在她身邊，那就至少背負起保護她、保護身邊所有人的責任吧。

鍾旋推開課室門，斜眼已經看見莫若芊。不容許自己有半分的猶豫，她直接走到莫若芊跟前，準備好審視她的狀況，再隨機應變。

豈料，她一抬頭，就看見了不一樣的莫若芊。

只見她天真無邪地笑着。班上人這麼少，她是沒有理由偽裝的；但她只是乖巧地托着腮、坐在桌前，漫不經心的樣子渾然天成，流露出比真實年齡稚嫰的神態。她不經意地轉過來看鍾旋，眼珠上的紅痣竟貼服如無瑕的寶石，眼神裏，甚至閃爍出使鍾旋不安的陌生感。

「鍾同學……鍾同學？你搵我咩事啊？」莫若芊在鍾旋愣住的臉前不住揮手，表現出的關切，使鍾旋記起在小路上受她驚嚇後，她突然變面變得極為友好的經歷。然而，她眼神懵然不知的純真關切就像一盞大電燈，早已把兩人彼此回憶盡融化掉。鍾旋只覺得不寒而悚，若果自己的推斷果真正確……

「莫若芊，尋晚……」她小心翼翼地試探着。

「尋晚？我好早訓咗啦喎。死啦，點解你問起我先發現，啲野好似唔係記得好清楚咁嘅？……啊！」莫若芊優柔地揉揉自己的前額，疑惑才上眉梢半刻，她的注意力已經被其他周遭所奪去，趕忙衝出課室。

沒了，沒了。鍾旋心想：莫若芊不只是斷片如此簡單啊。從她的表情判斷，她是否……忘記了自己？

「鍾同學，今日要落去早會啊，已經遲緊啦！」

鍾旋還未及說話，只聽見莫若芊的聲音在走廊飄散，人影早已不見。但她卻怔怔然動彈不得。

從此，莫若芊的世界裏是否只剩下萍水相逢的鍾同學，再也記不起曾經接近如此的鍾旋？她還未及思考背後的原因，淚水已先在眼眶中打轉了。

**********

（費道弘的Whatsapp inbox）

莫若芊 - online

「弘，我諗今日我第二個人格應該嚇親鍾旋。或者都係時候要向佢提示下我有雙重人格呢樣野。」

「你有足夠把握，佢知道咗之後唔會離開你？」

「呢層，就要之後靠你啦。」

第廿五章

「唔好同我講，原來我地之間嘅一切一切……佢都可以喺一瞬間，好似粉筆字咁抺走哂？」鍾旋眼神空洞，彷彿莫若芊抺走的，是她整個存在。

不存在於莫若芊的世界，那存在於此的意義何在？鍾旋話音已盡，在費道弘的私人拳館裏，更顯沉寂。

「我地對打。」

鍾旋意外地抬起頭來，只見費道弘已經站了起來戴拳套、牙套，完全不給予她猶豫的時間。鍾旋為費道弘的忽發奇想感到詫異，只得帶着一串煩心事奉陪。

二人跨進擂台，拳套輕輕一碰，便開始一個回合的對打。雙手升到頭前，鍾旋將全副精神貫注在雙手之間的細縫，眼前只有對手，頭腦容不下拳腳以外的一切。她感到意志格外的銳利，一步踏前便是清脆的一記直拳！

下巴按低、雙手護着頭、多走動……鍾旋沉着氣，一記又一記有條不紊的組合拳，甚麼角度也不放過。漸漸地，她發覺今天的費道弘只一味擋直拳，對她的勾拳可謂逆來順受。鍾旋漸漸意識到這是費道弘刻意而為，覺得不太對勁。

「停！做乜撚野特登食哂我啲hook同upper cut？」鍾旋心更煩了。

「冇啊，我有擋。」

「咁你淨係死擋直拳，勾拳完全係另外一個角度，咁唔係要擋埋側邊咩？」

鍾旋預計費道弘會很快回話，但他突然靜了下來，微微低着頭，向前望着鍾旋不語。

「……」

「你頭先係咪話，直拳同勾拳係兩樣唔同嘅野，不可同日而語？」

「你唔係想講……」鍾旋心想，這也能想到莫若芊身上，自己一定是太神經質。

「係。根據你一直以黎同我講嘅野，我覺得莫若芊有雙重人格。」他巧妙地悄悄一頓，用以製造鍾旋的詫異感，再娓娓道來：「你一直冇諗過呢個可能性，其實就好似我一味用擋直拳嘅方法防守，係忽視咗莫若芊，完全可以係兩個人格。」

到底如此直接地攤牌，鍾旋會如何回應呢？希望自己這一著不致太唐突吧，費道弘想。

「莫若芊……有雙重人格……？」鍾旋的目光不住地游移着，直至她的眼神突然定格、失焦，被一個真相搾取掉最後的光彩。

「同時，由於佢只有一個人格會着緊我，咁姐係話，佢有一個人格對我完全無感情。」

費道弘聽到這裏，心情是複雜的。他喜歡莫若芊，喜歡到了要幫助她得到鍾旋的地步，做炮灰也心甘情願；但內心底處，他有否奢望過莫若芊的善意人格會愛上自己呢？如是者，當自己的好兄弟得不到莫若芊的善意人格時，他是不是一個暗自慶幸的賤人？

「哥哥……可唔可以聽我講一個故事？」

無。由第一刻開始已經被friend-zoned。那麼，和好兄弟當不成情敵，不但良心不致過意不去，那麼就盡情去為鍾旋得不到莫若芊的全部而暗爽吧。

「唉，我都唔知講咩好……」費道弘話音未落，鍾旋便同步說：「不如啤啤佢先？」

鍾旋和費道弘一同為彼此的默契而苦笑。費道弘看着鍾旋毫不猶豫地把放在擂台旁的水灌落喉嚨，不免為自己的異心感到罪疚。

第廿六章

鍾旋勉強睜開眼，第一眼看見的是穿透雲霧的那道夕暉。

這……這是何方？這裏好溫暖。晚陽在天際染出了酒紅色的雲朵，還鏤上金黃色的邊沿，臉龐沐浴在柔和的光輝中，暖意像酒喝下去一樣蕩氣迴腸。好不容易意識到自己坐在草皮上，原來高踞山上，腳下點點銀白色的燈火灑落眼前這座城，有種華燈初上的溫馨。

鍾旋試着挪動自己麻木掉的軀體，頭慵懶地葺動着，才意會到自己被一個香軟的胸脯細心地環抱着。這軀體的每一寸，鍾旋都無比熟悉；那幼嫰的肌膚、那天成的曲線，那沁人欲醉的味道……

她哭了。這不正是她奢望可以天長地久、那名為「幸福」的一刻嗎。然而這都遠去了，她注定永遠得不到躲在陰影裏另一面的莫若芊，莫若芊忘掉自己甚至不需要留下預兆。她該如夢初醒了！然而她又希望這斜陽、夜燈、懷抱，都是真的。

「旋……鍾旋。」那細緻的指尖掃着鍾旋的臉，化開了她的淚痕，輕得就像在嬰兒毛上點描着的舞蹈，挑撥着鍾旋最底處的軟弱。這不是夢。在這一刻，莫若芊的世界裏有她。

「求下你，唔好忘記我。」

「我即使忘記自己，都唔要忘記你。」

莫若芊的手停住了在鍾旋的頸上，把頭湊到她的耳邊：「我應承你，我會盡力唔比『佢』再出黎。咁樣，你就可以擁有我嘅全部啦。」

鍾旋想要驗證眼前一切的真確，抬頭就看見她眼裏的紅痣正映射着自己的臉。這是她唯一一次在莫若芊的眼神裏，感到自己被整個溺在她那片紅色的美滿神話中。

「咁你應承埋我，唔好傷害人，千祈千祈……唔好傷害你自己。」

「有你喺度，我知自己唔會。」

話音剛落，莫若芊便把鍾旋的衣領拉向自己，吻了下去。那彷彿是個信箋上的封印，燙燙的，把愛情的溫度鎖在這一刻。

多虧上天憐憫鍾旋，她的記憶便止於此。

sorry 各位讀者 呢幾日忙grad din潛哂水 之後會正常更新!!

辛苦了

第廿七章

鍾旋找回自己，在費道弘家樓下公園的長椅。

「哇屌……啲手手腳腳唔撚係自己咁嘅！？」她吃力想要撐起自己的上半身，但身體卻無動於衷地橫卧在椅子上，全身乏力。她使盡九牛二虎之力才把雙腳搬下來，只見費道弘一臉木然地坐在身旁，呷着啤酒。

「你醒啦？」

「我頭先……就係喺度瞓咗幾個鐘？」

「仲好講，你啪咗兩罐就醉到啤啤夫，見你咁好訓，都唔忍心阻你個on9。」

「真係……淨係訓咗咁簡單？Er...有冇第三者黎過咁啊？冇理由架……」鍾旋拾遺着逐漸浮現的記憶，夕陽、晚燈、莫若芊的臂彎，明明就記得如此確鑿……直至，連她自己也嫌棄自己問長問短試圖驗證一段未曾真實存在的夢境，徒勞無功得可憐。

「唔撚係發夢發到痴咗咋你。」費道弘一臉淡然，努力裝出一副膠都費事比的樣子。

「但係……個夢真係好真。我直情feel到佢細細力攬住我嗰隻溫柔架。」

「如果你信解夢嘅，咁可能呢個係好徵兆，話唔定返到學校佢就記得返你呢。」你條仆街，咁撚樣無稽嘅野都講得出口，究竟為咗兜一個大話，自己可以去到幾盡呢，費道弘心想。

「你講堅？」

「可能啫，冇寫包單，但咁諗好似舒服啲。」費道弘看着眼前仍睡眼惺忪的兄弟，到底要愛得有多糊塗，才可以認真看待「解夢」這一他不經大腦說出來的解釋。

**********

鍾旋醒來之前的十分鐘。

「今次，真係唔該哂你。我知自己點都報答唔到你。」莫若芊感激地看着費道弘，一隻手還在不捨地搔着鍾旋的髮梢。

「對住我，唔使講唔該架。」費道弘看着莫若芊對自己一臉誠摯的道謝，不慎流露出了僅餘的半點柔情。他一方面歎她還是幾年前對自己哭訴的那個讓他一見動心的小女孩，一方面痛恨她這種friendzone的語氣。

「不過真係估你唔到，竟然連搵呢種可以短暫回魂嘅迷暈藥嘅路數都有。」

費道弘輕輕一笑：「咁收容所乜人都有，唔聲唔聲都要幫自己儲定人脈嘅。係托條友上的士煩啲姐。」

「唉，搞到你要喺飛鵝山上面睇住兩個女人調情，真係辛苦你啦。仲未計佢斷片之後又要托返佢返後添。」莫若芊捂着嘴，調皮地竊竊笑了。

「我當睇live cam姐，唔使咁抬舉嘅。」費道弘苦苦一笑，對啊，自己從來只有看着你與別人調情的份兒罷了。